<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>SipayloElla.github.io</title>
    <link href="https://SipayloElla.github.io/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://SipayloElla.github.io" />
    <updated>2021-03-02T02:30:19+03:00</updated>
    <author>
        <name>Элла Сипайло</name>
    </author>
    <id>https://SipayloElla.github.io</id>

    <entry>
        <title>Основные правила выполнения артикуляционной гимнастики</title>
        <author>
            <name>Элла Сипайло</name>
        </author>
        <link href="https://SipayloElla.github.io/osnovnye-pravila-vypolneniya-artikulyacionnoy-gimnastiki.html"/>
        <id>https://SipayloElla.github.io/osnovnye-pravila-vypolneniya-artikulyacionnoy-gimnastiki.html</id>

        <updated>2021-03-02T02:30:19+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://SipayloElla.github.io/media/posts/1/vnutr_3.jpg" alt="" />
                    Проводить артикуляционную гимнастику нужно ежедневно, чтобы вырабатываемые у детей навыки закреплялись. Лучше выполнять упражнения 3-4 раза в день по 3-5 минут. Не следует предлагать детям более 2-3 упражнений за раз.Каждое упражнение выполняется по 5-7 раз.Статические упражнения выполняются по 10-15 секунд (удержание артикуляционной позы в одном&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://SipayloElla.github.io/media/posts/1/vnutr_3.jpg" alt="" />
                <ol>
<li>Проводить артикуляционную гимнастику нужно ежедневно, чтобы  вырабатываемые у детей навыки закреплялись. Лучше выполнять упражнения  3-4 раза в день по 3-5 минут. Не следует предлагать детям более 2-3  упражнений за раз.</li>
<li>Каждое упражнение выполняется по 5-7 раз.</li>
<li>Статические упражнения выполняются по 10-15 секунд (удержание артикуляционной позы в одном положении).</li>
<li>При отборе упражнений для артикуляционной гимнастики надо соблюдать  определенную последовательность, идти от простых упражнений к более  сложным. Проводить их лучше эмоционально, в игровой форме.</li>
<li>Из выполняемых двух-трех упражнений новым может быть только одно,  второе и третье даются для повторения и закрепления. Если же ребенок  выполняет какое-то упражнение недостаточно хорошо, не следует вводить  новых упражнений, лучше отрабатывать старый материал. Для его  закрепления можно придумать новые игровые приемы.</li>
<li>Артикуляционную гимнастику выполняют сидя, так как в таком положении у ребенка прямая спина, тело не напряжено, руки и ноги находятся в  спокойном положении.</li>
<li>Ребенок должен хорошо видеть лицо взрослого, а также свое лицо,  чтобы самостоятельно контролировать правильность выполнения упражнений.  Поэтому ребенок и взрослый во время проведения артикуляционной  гимнастики должны находиться перед настенным зеркалом. Также ребенок  может воспользоваться небольшим ручным зеркалом (примерно 9х12 см), но  тогда взрослый должен находиться напротив ребенка лицом к нему.</li>
</ol>
<p>Распечатайте карточки и превратите упражнения в увлекательную игру.  Пусть ребенок достает карточки и выполняет упражнения. Можно загадать  ребенку загадку (Например: Он большой и серый. У него хобот), а когда  ребенок угадает, показать ему карточку и выполнить упражнение.</p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
